{
    "question": "Alat untuk menguukur suhu cairan yang muda menguap dan mudah terbakar dalam tangki ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mungkin termometer ? ;D",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "thermometer zat cair<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-kelompok-besaran-turunan-dan-satuannya-dalam-sistem-inte-348",
            "question": "Apa saja kelompok besaran turunan dan satuannya dalam sistem internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong>:\n</p><p>\n</p><p>Kelompok besaran turunan dan satuannya dalam sistem internasional misalnya adalah:\n</p><p>\n</p><p><strong>1. Massa Jenis\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: kg/m\u00b3\n</p><p>Penjelasan: Massa jenis adalah banyaknya massa suatu benda dalam satuan kilogram pada suatu volume tertentu (dalam satuan meter kubik, m3). Sehingga satuan dan dimensi massa jenis adalah satuan dan dimensi massa dibagi dengan satuan dan dimensi volume.\n</p><p>\n</p><p><strong>2. Volume:\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: m\u00b3\n</p><p>Penjelasan: Volume suatu benda adalah perpangkatan tiga (kubik) dari dimensi panjang suatu benda.\n</p><p>\n</p><p><strong>3. Energi Kinetik:\n</strong></p><p>\n</p><p>\n</p><p>Satuan: joule (kg m\u00b2/s \u00b2)\n</p><p>Penjelasan: Energi adalah kemampuan melakukan kerja. Kerja membuat benda yang memiliki massa tertentu bergerak pada jark tertentu, dalam percepatan tertentu. Dalam bentuk apapun, semua energi memiliki penyusun, satuan, dimensi yang sama.\n</p><p>\n</p><p><strong>4. Energi Potensial\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: joule (kg m\u00b2/s \u00b2)\n</p><p>Penjelasan: Dalam bentuk apapun, semua energi memiliki penyusun, satuan, dimensi yang sama.\n</p><p>\n</p><p><strong>5. Tekanan\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: pascal (kg m\u00b9/s\u00b2)\n</p><p>Penjelasan: Tekanan adalah gaya yang diterapkan pada suatu permukaan dengan luas tertentu\n</p><p>\n</p><p><strong>6. Torsi\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: Newton meter (kg m\u00b2/s\u00b2)\n</p><p>Penjelasan: Torsi, disebut juga momen, adalah suatu gaya yang bekerja pada suatu tuas atau pengungkit dengan panjang tertentu)\n</p><p>\n</p><p><strong>7. Momen Inersia\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: kg m\u00b2\n</p><p>Penjelasan: Momen inersia adalah ukuran kelembaman suatu benda untuk berotasi terhadap porosnya. Besar momen inersia tergantung dari besar massa,kecepatan rotasi dan bentuk benda.\n</p><p>\n</p><p><strong>8. Kalor Jenis\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: Joule/kg K, atau Joule/kg \u2070C,\n</p><p>Penjelasan: Kalor jenis adalah besar dari energi panas yang diperlukan untuk menaikkan suhu suatu benda bermassa 1 kg sebesar 1 derajat Celsius.\n</p><p>\n</p><p><strong>9. Konstanta Pegas\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: newton/m\n</p><p>Penjelasan: Konstanta pegas adalah rasio perpanjangan atau pemampatan pegas apabila pegas tersebut diberikan suatu gaya.\n</p><p>\n</p><p><strong>10. Muatan Listrik\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: Couloumb\n</p><p>Penjelasan: Muatan listrik adalah jumlah muatan dalam satuan Ampere yang mengalir melalui seuatu penghantar dalam suatu satuan waktu.\n</p><p>\n</p><p>\n</p><p><strong>Kode: 10.6.2\n</strong></p><p><strong>Kelas: X\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Fisika\n</strong></p><p><strong>Materi: Besaran dan Satuan\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Massa Jenis, Tekanan, Volume\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-antara-beban-dan-kuasa-pada-pesawat-sederhana-disebu-111",
            "question": "Perbandingan antara beban dan kuasa pada pesawat sederhana disebut.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perbandingan antara beban dan kuasa pada pesawat sederhana disebut <strong>keuntungan mekanis</strong></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbandingan antara beban dan kuasa pada pesawat sederhana disebut\u00a0<span><u>keuntungan mekanis<br><br>NB :</u>\u00a0</span><span>keuntungan mekanis didefinisikan sebagai perbandingan gaya beban dengan gaya kuasa\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keuntungan-yang-diperoleh-oleh-ikan-badut-tersebut-dari-anemon-ad-983",
            "question": "Keuntungan yang diperoleh oleh ikan badut tersebut dari anemon adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ikan badut dapat tinggal di anemon itu,dan anemon akan melindungi ikan badut dari pemangsa,karena anemon beracun.Setau saya sih begitu.Maaf ya kalau salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "terlindung dari serangan/mengganggu ikan badut tersebut dari makhluk hidup lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-antara-energi-keluaran-output-yang-bermanfaat-deng-612",
            "question": "Perbandingan antara energi keluaran (output) yang bermanfaat dengan energi masukan (input) disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Semua pesawat sederhana (tuas, katrol, bidang miring, dan gear) berfungsi untuk mengubah satu bentuk energi menjadi energi dalam bentuk lain. Menurut hukum kekekalan energi, energi yang masuk sama dengan energi yang keluar. Walaupun demikian, tidak seluruh energi yang keluar bisa dimanfaatkan. Perbandingan antara energi keluaran (output) yang bermanfaat dengan energi masukan (input) disebut sebagai efisiensi.\u00a0<br><span>efisiensi = energi keluaran bermanfaat / energi masukaan total<br>semoga bermanfaat\u00a0<br>jadiin jawabn terbaik dong</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-klinis-mempunyai-daerah-ukur-600",
            "question": "Termometer klinis mempunyai daerah ukur? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Termometer klinis mempunyai daerah ukur<strong> 35-42\u00b0C\n</strong></p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Termometer klinis adalah termometer yang digunakan untuk mengukur suhu tubuh. Umumnya termometer ini digunakan untuk mengukur suhu tubuh pasien di klinik atau rumah sakit, dan termometer ini banyak digunakan dokter serta perawat. \u00a0\n</p><p>Termometer ini dirancang agar dapat dengan cepat dan akurat mengukur suhu tubuh dalam waktu cepat.\n</p><p>Termometer klinis adalah \u00a0jenis termometer zat cair, yang bekerja dengan mengukur pemuaian dari zat cair di dalam termometer. Dengan meningkatnya suhu, maka benda akan memuai (meningkat panjang, luas atau volumenya). \u00a0Jenis zat muai yang digunakan dalam termometer ini adalah merkuri (Raksa) atau alkohol. Dengan mengukur panjang zat cair didalam termometer klinis, suhu tubuh pasien bisa ditentukan.\n</p><p><strong>Termometer klinis memiliki kemampuan membaca suhu antara 35\u00b0C sampai dengan 42\u00b0C. Suhu ini berada dikisaran suhu tubuh manusia, sekitar 37,5\u00b0C. Termometer klinis memiliki tingkat tetelitian 0,1\u00b0C\n</strong></p><p>Termometer klinis dapat dimasukkan ke dalam mulut, telinga, anus, atau ketiak, tergantung pada desain. Bila dimasukkan ke daerah badan ini, termometer harus disterilisasi agar mencegah penyebaran penyakit.\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Bagaimana prinsip kerja termometer zat cair ,termometer bimetal,dan termometer kristal cair ?\n</p><p>brainly.co.id/tugas/2119800 \u00a0\n</p><p><strong>Kode: \u00a07.6.7 \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: VII \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 7 - Suhu, Pemuaian, dan Kalor \u00a0</strong></p><p><strong>Kata Kunci: Termometer Klinis\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1suatu-gelombang-mempunyai-frekuensi-05-khz-dab-panjang-gelomba-437",
            "question": "1.suatu gelombang mempunyai frekuensi 0,5 kHz dab panjang gelombang nya 8m. berapa cepat rambat gelombang tersebut?    2. suatu gelombang radio siaran frekuensi 1,5 MHz . jika cepat rambat gelombang radio 3 x 10pangkat 8 m/s . hitung panjang gelombang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cepat gelombang=panjang gelombang x frekuensi, 0,5kHz=500hz, 1,5Mhz=1,5x1.000.000 (10 pangkat 6 atau 10\u20196). #1. v= 8 x 500= 4000m/s  #2. panjang= 3 x 10\u20198 / 1&#039;5 x 10\u20196 = 0,02 m",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Dik \u03bb\u00a0= 8 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0f = 0,5 kHz = 500 Hz<br>Dit V ?<br>jawab.<br><br>V = \u03bb\u00a0x f<br>\u00a0 \u00a0 = 8 . 500<br>\u00a0 \u00a0 = 4000 m/s<br><br>2.\u00a0\u00a0Dik v\u00a0 = 3x10^8 m/s^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0f = 1,5 MHz = 1\u00a0500 000 Hz<br>Dit V ?<br>jawab.<br><br>V = \u03bb\u00a0x f<br>\u00a0\u03bb \u00a0 = v / f<br>\u00a0 \u00a0 = 3x10^8 / 1,5x10^6<br>\u00a0 \u00a0 = 200 m<br><br>Semoga membantu :) D jadikan yang terbaik ya kak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-bersifat-tetap-dan-hanya-berubah-dari-bentuk-satu-menjadi-851",
            "question": "Energi bersifat tetap dan hanya berubah dari bentuk satu menjadi bentuk yang lain.Jelaskan perubahan bentuk energi yang terjadi pada proses pembangkit listrik tenaga nuklir!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perubahan energi pada pembangkit listrik tenaga nulir adalah dari energi nuklir menjadi energi listrik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-alat-yang-dibuat-berdasarkan-prinsip-resonansi-untuk-m-972",
            "question": "Sebutkan 5 alat yang dibuat berdasarkan prinsip resonansi untuk memperkuat bunyi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh :<br>Gitar<br>Bedug<br>Speaker\u00a0<br>saksofon<br>kentongan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.Biola<br>2.Kentongan<br>3.Harmonika<br>4.Gamelan<br>5.Gendang<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-benda-memiliki-volume-02-m3-dan-berat-di-udara-295",
            "question": "diketahui sebuah benda memiliki volume 0,2 m\u00b3 dan berat di udara sebesar 100N. jika volume benda tersebut yang dicelupkan ke dalam air sebesar 0,01 m\u00b3, massa jenis air 1000 kg/m\u00b3 dan g = 10N/kg, maka besarnya gaya ke atas adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "besarnya gaya keatas = berat zat cair yang dipindahkan <br>Fa = (massa jenis zat cair) x (volume benda yg tercelup) x g<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1000 x 0,01 x 10 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 100 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-3-cara-perpindahan-kalor-660",
            "question": "Jelaskan 3 cara perpindahan kalor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tiga cara perpindahan kalor adalah konduksi konveksi dan radiasi. Perpindahan konduksi yaitu perpindahan kalor dengan zat perantara dan tidak disertai perpindahan partikel - partikel zat. Perpindahan konveksi yaitu perpindahan kalor melalui suatu zat dan terjadi perpindahan pada zat- zat tersebut. Perpindahan radiasi yaitu perpindahan kalor tanpa zat perantara.</p><br><h3>Pembahasan </h3><p>Contoh untuk perpindahan kalor secara konduksi adalah ketika kita memanaskan salah satu ujung logam, maka ujung logam lainnya akan ikut panas, tutup panci akan terasa panas ketika digunakan untuk memasak, air akan mendidih ketika dipanaskan dengan panci logam, knalpot menjadi panas ketika mesinnya dihidupkan, sendok akan menjadi panas ketika dimasukan air panas dan lain sebagainya.</p><p>Contoh untuk perpindahan kalor secara konveksi yaitu terjadinya angin darat dan laut, air ketika dipanaskan akan mendidih merata, asap pada cerobong akan bergerak naik dan lain sebagainya.</p><p>Sedangkan untuk contoh perpindahan kalor secara radiasi yaitu panas matahari yang sampai ke bumi, ketika kita duduk didepan api unggun badan menjadi hangat, baju yang dijemur menjadi kering dibawah sinar matahari dan lain sebagainya.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. cara perpindahan kalor: https://brainly.co.id/tugas/59710</p><p>2. cara perpindahan kalor dan contohnya: https://brainly.co.id/tugas/92048</p><p>3. macam - macam perpindahan kalor: https://brainly.co.id/tugas/2844226</p><br><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel:</strong> Fisika</p><p><strong>Bab:</strong> suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode: </strong>7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> kalor, perpindahan kalor, konveksi, radiasi, konduksi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}